求fc 中共繼承權問題真係會影響到聯合聲明？

呢幾日見連登仔好興奮咁話中共唔係繼承大清就會令聯合聲明無效 但我睇清楚聯合聲明其實同香港三條條約無關 純粹係中英兩國嘅一個deal 所以想大家一齊研究下

中文全文:

英文全文:

我惟一覺得可能有抵觸嘅條文就係
一、中華人民共和國政府聲明：收回香港地區（包括香港島、九龍和“新界”，以下稱香港）是全中國人民的共同願望，中華人民共和國政府決定於一九九七年七月一日對香港恢復行使主權。
1. The Government of the People's Republic of China declares that to recover the Hong Kong area (including Hong Kong Island, Kowloon and the New Territories, hereinafter referred to as Hong Kong) is the common aspiration of the entire Chinese people, and that it has decided to resume the exercise of sovereignty over Hong Kong with effect from 1 July 1997.

如果PRC真係唔認係大清/ROC繼承國咁即係香港唔係RRC領土 本來就不存在主權 咁錯用收回recover 同 恢復resume 呢兩個字會唔會足以令聯合聲明失效？

咁當年界限街以北主權實際係喺邊個到？假設英國承認PRC代表ROC已亡國 而PRC並非ROC及大清繼承國 咁係咪應該同業主身亡而且冇繼承人下租客嘅身份一樣處理

我覺得就算真係冇繼承大清 出事果個都會係英國而唔係中國 因為聯合聲明就變咗英國係無主權爭議下賣咗自己領土 令到香港主權移交完全冇正當性 相反中國就係好流氓咁合法地呃咗香港返嚟 咁嘅話最多都係透過英國人比更大壓力政府 同證明英國要為賣香港比極權政府導致香港人權自由民主倒退負極大責任

反而針對返中共違犯第五條會更實際 用違約嘅 approach好似易打啲
（五）香港的現行社會、經濟制度不變；生活方式不變。香港特別行政區依法保障人身、言論、出版、集會、結社、旅行、遷徙、通信、罷工、選擇職業和學術研究以及宗教信仰等各項權利和自由。私人財產、企業所有權、合法繼承權以及外來投資均受法律保護。

如果出解放軍就違反埋第十一條
（十一）香港特別行政區的社會治安由香港特別行政區政府負責維持。

最後 美國有能力 但英國有責任 缺一不可 唔好見唱美國國歌有用就唔理英國戰線呀 記住聯合聲明係英國簽嘅 bno係英國人 香港係英國賣

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

烏克蘭, 法國等其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮, 唔割但要小心

另外可參考唔揸春袋揸輸精管方法:
[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

[10月1送大禮]「和理拍」一齊推上聯合國人權理事會！！!

揾人幫手睇睇呢個核彈係咪真係爆得開

你啲字忽大忽細好難睇

細果啲都係quote原文 如果全部一樣大試過仲難睇

香港主權個問題係在於英國佬事實上係默認左成個香港主權係PRC到
正如你有冇留意到聯合聲明係冇提過三約
所以你係講得啱呢單野實際上英國佬先係問題根源

push

就係留意到先覺得呢個核彈未必爆得開

學術台真係咁少人

佢呢套講法實際上最影響既係台灣既主權
而其實可以講既係中英談判點解係英國同PRC而唔係ROC傾本身已經係有問題
大大份三約係到你繞過左佢
老實老共主張港澳台主權既邏輯本身係講唔多通幾無賴
但D西人當年至少係港澳既問題實際上係認左佢既無賴邏輯
唔係根本唔會有回歸發生
你依家要推翻就真係
至於台灣個態度曖昧好多唔算表過態（特別三個聯合公報簡直係表表者）
你就或者可以係呢到做下文章

即係話左你聽，其實三條條約仍然有效，只係當年英國決定交比中國，如果聯合聲明失效，三條條約自然繼續，即界限街以南嘅主權肯定係英國嘅

你個個最多只係有可能既英方立場
中方既立場係香港主權一直屬於"中國"
至於你話咁合唔合理
至少基於聯合聲明英國佬係認架喎唔係做咩會係"恢復行駛主權"
鬼叫聯合聲明英國佬自己根本冇提過三約

我覺得揾PRC傾其實合理 因為一個中國原則 英國承認PRC即係同時承認ROC亡咗國 咁即係點都唔會關ROC事
所以問題其實係更基本嘅 中英對香港根本冇主權爭議 係傾呢樣野本身就唔應該出現 因為PRC冇繼承到ROC固有領土 即係佢攞到邊到邊到就係佢
當年冇寫到三約其實係特登 因為中共唔承認所有不平等條約 所以聯合聲明實際上約冚約 係取代唔係註銷

啱啱睇完三個聯合公報 啲翻譯同 acknowledge真係世界級 當年西方應該係支持台獨 想 ROC用台灣個名留係聯合國 只係蔣介石唔接受

講真呢條戰線香港人真係好難打 最多煲大英國賣領土責任

當年基本上全世界都認 但而家推翻咗 證明中共係冇繼承香港主權嘅話 問題係單靠 "恢復行駛主權" 呢個 term出錯足唔足以令聯合聲明失效？
如果聯合聲明失效的確係回歸三約 但ROC冇繼承者下界限街以北主權係邊個？所以我覺得應該係英國管治主權未定狀態

Push

你推翻左咪變番97前咁囉
大陸照主張主權既啫佢49年之後一直咁主張架
英國同理
但治權方面你實際操作上係唔會話一失效交番俾英國架
邊有咁簡單

玩到咁大
最後都係要番中英聯合聲明傾deal

起碼到時2047前途問題
唔係繼承人到時中國就冇咩可能繼續keep香港

聯合國大會雖於1971年通過《2758號決議》，由中華人民共和國政府取代中華民國政府在聯合國行使中國代表權。

所以PRC係正統中國代表。

浸浸意思係，無得又要著數就攞蘇州屎就唔清嘅，既然代表左，就唔該清埋條尾數。

補多句：

換句話，你唔清條尾數，即係唔認你係清朝繼承人？咁就好大鑊喇！因為大西北好多地方都係清朝友好"立"返來架。

「我覺得就算真係冇繼承大清 出事果個都會係英國而唔係中國 因為聯合聲明就變咗英國係無主權爭議下賣咗自己領土」
其實好簡單
可以話PRC當年自稱繼承ROC/清
所以先咁寫

如果而家PRC明言唔係繼承
咁就係當年PRC行騙

但而家咁捱唔到去2047啦

係行騙 係呃哂全世界 但份約的確簽咗 有冇得單靠推翻“恢復”兩個字void咗佢先
你要講 如果當年戴卓爾真係因為比人威脅出兵 其實成份聯合聲明可以作廢添

香港係中國既 咪諗咁多啦